<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mixfeng.github.io</id>
    <title>庸俗</title>
    <updated>2020-01-14T11:35:05.636Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mixfeng.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://mixfeng.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>有趣的灵魂，终会相遇</subtitle>
    <logo>https://mixfeng.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://mixfeng.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 庸俗</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我生活的时代]]></title>
        <id>https://mixfeng.github.io/post/you-qu-de-ling-hun-zhong-hui-xiang-yu-er</id>
        <link href="https://mixfeng.github.io/post/you-qu-de-ling-hun-zhong-hui-xiang-yu-er">
        </link>
        <updated>2020-01-12T02:18:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我生活在，短暂个性的时代，看得太多活得太少的时代，忠于自己代替忠于真相的时代，不表达就等于不存在的时代，人人都是点评员的时代，人人都是法官的时代，人人都是刽子手的时代。</p>
<p>我所处的时代，思想大爆炸，意识形态渗入生活，人类精神文明建设写入个人宪法，不思考的人将被收缴下巴，列入反革命分子黑名单，从互联网上除名，扔进烤箱，集体销毁。为了生存，全民思考，全民专家时代到来，所有问题都能被解答，世界真相大反转层出不穷，今天感动得潸然泪下，明天就呼吁架到火刑柱上烧死，今天臭不要脸死贱人，明天就加油真棒我佛楼你，伟大的时代让人一分钟经历生离死别爱恨情仇，十分刺激。因为想太多，这一时期的人民脱发严重，秃顶成为国民心病。</p>
<p>我所处的时代，很脆弱的一个时代，所有人都突然喜欢上跑步，越跑越快，一个人跑成十万加个人，没多少喘气的时间，得一直跑，一停下来就会想有的没的，种草，吃干货，心事重重去远方，最后驾驶电梯流浪，从 ToDolist 里看透人生，一拍脑门明白那些东西骨子里其实什么都不是，但还是要努力热爱、维持、拓展，用点蜡烛来加速同情疲劳，有些人能一下子点十二根，面无表情，根本猜不透。现在这种天，不跑快点就得停下来等红灯，不跑怎么办，做中国人的都知道，有些红灯一等就是一辈子。有什么办法，走在马路上，身边的人都在跑，你不跑能怎么办，大家都健康了瘦了有肌肉了奔向财富自由开始飞了，我能怎办，我只能跑。</p>
<p>我所处的时代，是一个文学界欣欣向荣的时代，每天都有几百万个小编在创作，别人出轨自己像过节一样。孤独界已经不行了，18 岁打算在 30 岁前死掉的人，后来都想再多活一会儿，觉得没希望，又不够绝望，主要是注意力不行，全人类平均注意力已经跌破 7 秒，耐心成为稀缺品，哪儿都买不到。全国人民都哭不久了，一下子就被别的东西引开，孤独不起来，到处都是哈哈哈哈哈，盛世如你所愿。</p>
<p>我所处的时代，审美主要是消费的审美，喜欢苗条的女郎和精壮的肌肉男不过是一种特定的消费观。人人都想给胖子尊重，人人喜欢苗条的女郎。我所处的时代讨论逻辑主要是消费的逻辑，喜欢这件衣服就买，喜欢这个观点就买账，用点赞和转发来支付。我所处的时代准则主要是技术的准则，生活的限制主要是技术的限制，行动的规范主要是技术的规范。我所处的时代的人，绝大多数的经历都是别人给的现成的。我所处的时代里，互联网帮助人们打开腮帮子的大门。人们经常会像大人一样幻想出不存在的敌人，有时会像小孩一样幻想出不存在的朋友，常常把并不是朋友的人称为朋友。人人都变得对未来和人了解得更多，对彼此了解得更少。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有趣的灵魂，终会相遇]]></title>
        <id>https://mixfeng.github.io/post/you-qu-de-ling-hun-zhong-hui-xiang-yu</id>
        <link href="https://mixfeng.github.io/post/you-qu-de-ling-hun-zhong-hui-xiang-yu">
        </link>
        <updated>2020-01-06T14:45:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>🤣‍描述自己不是一件容易的事。我花了很多时间来思考这个问题，“我是谁”，“我是怎样一个人”......</p>
<p>人类发明了各种制度和工具，但在使用过程中，人开始背离自身的目的，改变自己去服务那些制度和工具，人制造出来的工具则反客为主控制人。人脱离了人的本质，不再为人。</p>
<p>如果被异化的人不是他自己，那他“真正的自己”是谁，这个人的本质究竟是啥？</p>
<p>这显然不是一句“我是个记者”这样的职业代号、或者简历里“我勤奋认真、有团队意识、学习能力强”的自我评价能概括的。</p>
<p>社会学家库利有个“镜中我”的理论，认为一个人对自己的认识是其他人关于自己看法的反映。一个精神和肉体都完全脱离他人、把一切社会性都屏蔽掉的人，和动物没有什么区别，也就谈不上人的本质。马克思也认为，“人是一切社会关系的总和。”人通过把自己的主观意志外化，从社会性劳动得到的创造物来认识自己。</p>
<p>当我绞尽脑汁想摆脱他人和社会对自己的束缚，找到所谓的“自己”时，总会失败。即便在私底下写日记，也必然会有一个预设读者。用语言来描述“真正的自己”行不通的原因，也是因为语言本身就是公共性的道具，用语言来描述自己的时候，必然会改变部分自己，让自己服从于语言的规则。人类的本质是复读机，因为绝对的个性原创，就不会使用语言和知识和认识来描述世界，因此必须接受“自我里必然有他人存在“这个设定。</p>
<blockquote>
<p>「我为自己颁奖」<br>
“根据相关法律法规，人不跟别人比就活不下去”。突出自我价值最常用办法的就是证明自己比其他人好，于是各种比赛奖项、各色看上去高大伟岸的名号就成了一个人履历中最重要的部分。</p>
</blockquote>
<p>我是，2019 年诺贝尔文学奖非候选人。第91 届奥斯卡金像奖电视观众。第 28 届国际花式放鸽子大赛冠军。大中华区垃圾制造专家。联合国违和部队抖腿部部长。前大东亚冷场俱乐部形象大使。天猫商城自购跳跳糖首席品监官。乐队的夏天资深切歌官。百事可乐再来一瓶未来获奖者。赖床学院终身名誉院士，偷懒界翘楚，假睡大师，闹钟解除专家。国际知名发际线悼念师，秃头时尚潮流引领者。 丧气机灵，性感慈祥。</p>
<blockquote>
<p>「生而为人我很抱歉」<br>
既想彰显自己又不想显得自大，自嘲自然是不二之选。让对方迅速认可自己的一大秘方是“把对方拉进受害者阵营，呼吁外界不要伤害我们”。</p>
</blockquote>
<p>“不要嘲笑我们，我们的爱不值一提”，我们都是韭菜都是咸鱼都是不知道该怎么分类的垃圾。</p>
<p>我是，蝼蚁一般微不足道的闲杂人等，薯片粉碎师，想死专业户，职业叹气员，遗书撰写专家。我是垮掉的一人，我即自己的地狱。我所有的休闲生活都花在和网上的人互相传阅当代魔幻生活，解构社交网络表情包，深情辱骂各路甲方，拷贝抄袭最新流行语，传染唉声叹气，背诵社畜主义核心价值观，睡不着就攀比谁的韭菜伤口被割得更大更深更花哨，事后相约练习咸鱼翻眼，动身前往外卖软件向消费主义举双手投降，逢年过节高举碳酸饮料和远方的朋友远距离碰杯，分享无奈，分担遗憾，鼓起肱二头肌摁压我的大手机当日常健身，依靠比惨来维持友谊，面无表情地为生活的重担加上二十个哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>